# Kubectl Port-forward

Il permet de communiquer avec un pod 

Il est plus generique que k proxy et peut etre utilisé pour tout type de trafic TCP pas juste HTTP

![Kubectl port-forward](../00.images/k%20port-forward.png)